# Книга правил TBS 
Рабочее название "Battle For The Mortal Earth" (*Битва За Бренную Землю*)
![Concept Art (Поле битвы)](sketch_concept_art.jpg)
## Стороны
Две фракции: ангелы и демоны, со своими мирами. 
## Механика игры
Игра пошаговая. Каждый юнит делает за свой ход 1 из действий (описаны в секции "Возможные действия")
## Элементы игры
Поле битвы - три мира (три слоя/уровня на тактической карте). В распоряжении игрока **5** слотов юнитов.

- тактическая карта - область, расчерченная на три уровня - верхний (небеса), средний - земля, нижний - преисподня
- каждый игрок выбирает сторону (небеса vs. преисподня), имеет 5 слотов, в которые выставляет своих юнитов (фишки/фигурки/карты).
- два типа юнитов у каждой стороны - воин (melee) и стрелок (shooter). Игрок сам определяет свою расстановку. Например, 3 воина, 2 стрелка. 3 стрелка, 2 воина. 4 воина, 1 стрелок
- каждый уровень играбельный, со своими особенностями. Изначально, все юниты расставляются на "родной" стороне игрока (верхний или нижний)
- "база" отряда (место, куда расставляются 5 юнитов, для небес - облако-авианосец, для демонов - адская ладья).
![Rulebook draft](RuleBookDraft.jpg)
## Возможные действия

За свой ход Юнит игрока может:

- атаковать юнита соперника
- использовать СпецСпособность (см. отдел **"Спец Фичи"**)
- переместиться на средний уровень либо обратно на свой родной
- атаковать "базу отряда"

## Параметры юнитов

Всего в игре 3 параметра:

- ближняя атака (`БА`). melee Юнит может атаковать юнита соперника на том же уровне (относится фактически только к уровню земля), либо с соседнего. Таким образом, melee юнитам нужно как минимум переместиться на средний уровень, чтобы иметь возможность атаковать юнитов соперника. То же относится и к базе соперника.
- дальняя атака (`ДА`). Применима только к стрелкам. Можно использовать на всех юнитах, не обязательно быть на соседнем уровне или на том же.
- очки жизни (`hp`). Начальное число жизней каждого юнита. При достижении 0 юнит становится неактивен (умирает) и не может далее участвовать в боевых действиях, т.е. делать ходы.
### Воин (melee)
Имеет только ближнюю атаку (`БА`).

**Параметры:**

- hp = 10
- БА = 2.
- ДА = Нет
### Стрелок (shooter)
Имеет ближнюю и дальню атаку. Ближняя атака слабее дальней, а также, к ней приходится прибегать, когда нужно атаковать юнита на том же уровне (фактически для стрелка - на земле)

**Параметры:**

- hp = 10
- БА = 1.
- ДА = 2
## Спец. фичи
### Ангелы
#### Воин
Может воскресить одного из юнитов один раз за партию. Юнит снова вводится в игру с полными HP на то место, где полёг
### Демоны
#### Стрелок
Может усилить `HP` либо основную атаку (`БА` для melee, `ДА` - для стрелков) на +2. Улучшения на одном и том же юните не стакаются - т.е. максимум улучшения параметра для конкретного юнита на +2.

Юнит не может применять свою спец. фичу, если он стоит на уровне земля.

## Особенности уровня Земля
- Юнит не может применять свою спец. фичу, если он стоит на уровне земля.
- `HP` юнита на уровне падает на 2 ед.
- `Основная атака юнита` (`БА` для melee, `ДА` - для стрелков) увеличивается на **+2**.
( Подумать: * Стакается ли при этом улучшение от Демонического стрелка? * Хм...)

## Базы
База имеет `HP` = **25 ед.** При этом база сама не участвует в игре, но её можно атаковать. Если `hp` базы соперника = **0**, соперник не может более возвращать существ с уровня Земля обратно на свой уровень. Если все юниты соперника стояли на базе, и `HP` базы стало равно **0** ед., соперник проиграл битву. Базу соперника можно атаковать любым юнитом, с учетом обозначенных выше правил игры.

## Порядок хода
Пока что непонятно

- *Поюнитно*?
- *Поотрядно*?